**iMovie**是一款由[苹果电脑编写的简易](../Page/苹果电脑.md "wikilink")[视訊剪辑软件](../Page/视频编辑.md "wikilink")，是[Macintosh电脑上的应用程序套装](../Page/Macintosh.md "wikilink")[iLife的一部分](../Page/iLife.md "wikilink")。它允许用户剪辑自己的家庭电影。iMovie
亦於[App Store
(iOS)給](../Page/App_Store_\(iOS\).md "wikilink")[iOS用家下載](../Page/iOS.md "wikilink")。iMovie
3和以后的版本只能运行在[Mac OS
X上](../Page/Mac_OS_X.md "wikilink")，早期的iMovie（2.0.3）可以在[Mac
OS 9上运行](../Page/Mac_OS_9.md "wikilink")。

iMovie因为其介面功能的簡潔而受到欢迎，大多数的工作只需要简单的点击和拖拽就能完成。因为广受欢迎，连PC的杂志也刊出其评论文章，甚至有一本把它放在了封面。PC的出版物评论Macintosh的专用软件是史无前例的。

整合了[火线](../Page/火线.md "wikilink")，它可以从大部分数码摄像机采集未经压缩，并输入Mac中。接着，iMovie可以剪辑、加入标题和音乐。并能加入诸如淡入、淡出和幻灯等效果。

在2005年初，苹果推出**iMovie HD**作为**iLife
'05**的一部分，支援剪辑[HDTV](../Page/HDTV.md "wikilink")。

## 版本歷史

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>版本</strong></p></th>
<th><p><strong>發佈日期</strong></p></th>
<th><p><strong>出售方式</strong></p></th>
<th><p><strong>支援系統</strong></p></th>
<th><p><strong>附註</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>iMovie</p></td>
<td><p>1999年10月</p></td>
<td><p>已包含在<a href="../Page/iMac_DV.md" title="wikilink">iMac DV</a>。隨後成為免費下載</p></td>
<td><p><a href="../Page/Mac_OS_8.md" title="wikilink">Mac OS 8.6</a> 及 <a href="../Page/Mac_OS_9.md" title="wikilink">OS 9</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>iMovie 2</p></td>
<td><p>2000年7月19日</p></td>
<td><p>已包含在有FireWire的Mac，也可以另外購買。隨後成為免費下載。</p></td>
<td><p>Mac OS 9 及 <a href="../Page/Mac_OS_X.md" title="wikilink">Mac OS X</a></p></td>
<td><p>加入了新的音效，但也移除了較舊的；也移除了波浪效果.</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>iMovie 3</p></td>
<td><p>2003年1月7日</p></td>
<td><p>已包含在所有新的Mac，也可以另外購買。隨後成為免費下載。</p></td>
<td><p>Mac OS X</p></td>
<td><p>與iLife一起出售</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>iMovie 4</p></td>
<td><p>2004年1月6日</p></td>
<td><p>已包含在所有新的Mac，也可以另外購買。</p></td>
<td><p>Mac OS X</p></td>
<td><p>與iLife '04一起出售</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>iMovie HD 5</p></td>
<td><p>2005年1月6日</p></td>
<td><p>已包含在所有新的Mac，也可以另外購買。</p></td>
<td><p>Mac OS X</p></td>
<td><p>與iLife '05一起出售</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>iMovie HD 6</p></td>
<td><p>2006年1月10日</p></td>
<td><p>已包含在所有新的Mac，也可以另外購買。隨後擁有iLife '08的使用者可以免費下載。</p></td>
<td><p><a href="../Page/Mac_OS_X_10.3.md" title="wikilink">Mac OS X 10.3 (Panther)</a>、<a href="../Page/Mac_OS_X_10.4.md" title="wikilink">Mac OS X 10.4 (Tiger)</a> 及 <a href="../Page/Mac_OS_X_10.5.md" title="wikilink">Mac OS X 10.5 (Leopard)</a></p></td>
<td><p>與iLife '06一起出售</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>iMovie '08</p></td>
<td><p>2007年8月7日</p></td>
<td><p>已包含在所有新的Mac，也可以另外購買。</p></td>
<td><p>Mac OS X 10.4 (Tiger) 及 10.5 (Leopard).</p></td>
<td><p>與iLife '08一起出售（重新設計）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>iMovie '09</p></td>
<td><p>2009年1月27日</p></td>
<td><p>已包含在所有新的Mac，也可以另外購買。</p></td>
<td><p>Mac OS 10.5（Leopard）、10.6（Snow Leopard）及10.7（Lion）</p></td>
<td><p>與iLife '09一起出售</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>iMovie '11</p></td>
<td><p>2010年10月20日</p></td>
<td><p>已包含在所有新的Mac，也可以另外购买。</p></td>
<td><p>OS 10.6（Snow Leopard）、10.7（Lion）及10.8（Mountain Lion）</p></td>
<td><p>在<a href="../Page/Mac_App_Store.md" title="wikilink">Mac App Store单独发售</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>iMovie 10.0（2017年11月后大陆地区称为iMovie剪辑 10.0）</p></td>
<td><p>2013年10月22日</p></td>
<td><p>可通过<a href="../Page/Mac_App_Store.md" title="wikilink">Mac App Store免费更新</a></p></td>
<td><p>OS X 10.9 (Mavericks)</p></td>
<td><p>已免费提供，<br />
大陆地区于2017年11月的增量更新中更名为“iMovie剪辑”。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参见

  - [视频剪辑软件列表](../Page/视频剪辑软件列表.md "wikilink")

## 外部链接

  - [Apple: iMovie](http://www.apple.com/imovie/)
  - [非官方 iMovie FAQ](http://iMovie.DanSlagle.com/)

[Category:视频编辑软件](../Category/视频编辑软件.md "wikilink")
[Category:MacOS軟體](../Category/MacOS軟體.md "wikilink")
[Category:蘋果公司軟體](../Category/蘋果公司軟體.md "wikilink")